\chapter{Zusätzliche Abbildungen und Tabellen}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/macro}
	\caption{\textbf{Makroerstellung mit TeXstudio.} Unter Makros $\rightarrow$ Makros bearbeiten ... kommt man zu diesem Fenster. Mit Hinzufügen wird ein neues Makro angelegt. Mit \emph{Name} kann ein Name vergeben werden, der im Makros Menü angezeigt wird. Wenn die \emph{Abkürzung} im Text verwendet wird, fügt TeXstudio das Makro ein. Alternativ kann dafür auch der Trigger verwendet werden. Unter \emph{LaTeX-Text} kann der Text des Makros eingegeben werden. Hier z.B. die notwendige Struktur, um ein Bild einzufügen.}
	\label{fig:app:macro}
\end{figure}

\begin{center}
	\begin{longtable}{
			S[table-format = 3.2]
			S[table-format = 2.1]
		}
		
		\caption{\textbf{ERSTERSATZ} WEITERE SAETZE \label{tab:app:longtable}} \\
		
		\multicolumn{2}{c}{Beginn der Tabelle} \\
		\toprule
		{\textbf{Prozesszeit}} & {\textbf{Temperatur}} \\ 
		{\si{\minute}} & {\si{\celsius}} \\
		\midrule
		\endfirsthead
		
		\toprule
		{\textbf{Prozesszeit}} & {\textbf{Temperatur}} \\ 
		{\si{\minute}} & {\si{\celsius}} \\
		\midrule
		\endhead
		
		\bottomrule
		\multicolumn{2}{c}{Fortsetzung nächste Seite} \\
		\endfoot
		
		\bottomrule
		\multicolumn{2}{c}{Ende der Tabelle} \\
		\endlastfoot
		
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\
		
		123,45 & 12,3 \\				
	\end{longtable}
\end{center}

\newpage
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\subfigure[Alle Titel im Projekt]{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/citavi_export_1}}
	\subfigure[Bib\TeX]{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/citavi_export_2}}
	\subfigure[]{\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi_export_3}}
	\subfigure[Ja, unter dem Namen: NAME]{\includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/citavi_export_4}}
	\caption{\textbf{Erstellen einer Exportdefinition für \LaTeX{} in Citavi.} Nachdem man Datei $\to$ Exportieren $\to$ Exportieren~... ausgewählt hat, öffnet sich das Exportfenster (a). Hier wählt man \emph{Alle X Titel in diesem Projekt} aus und im nächsten Fenster (b) Bib\TeX{} als Exportformat. In Fenster (c) wählt man aus, dass eine Textdatei erstellt wird. Mit \emph{Durchsuchen} wählt man den Speicherort und Name der Datei aus. Sie muss mit dem Ort und Name übereinstimmen, den man im Befehl \texttt{\textbackslash{}bibliography\{QUELLENVERZEICHNIS.BIB\}} angibt. Bei den Bib\TeX{}-Optionen werden alle Häkchen gesetzt und wenn man nur Titel exportieren möchte, die auch tatsächlich im Dokument vorkommen, kann man den Pfad des Wurzeldokuments angeben. Im letzten Fenster (d) kann man den Export als Vorlage speichern. Man kann ihn dann mit Datei $\to$ Exportieren $\to$ VORLAGE schnell aufrufen.} 
	\label{fig:doc:citaviexport}
\end{figure}

\begin{lstlisting}[caption={\textbf{Optionen des \texttt{listings}-Paket, die für dieses Skript verwendet wurden.} }, label={lst:app:lstset}]
\lstset{
	frame=tb,
	numbers=left,
	basicstyle=\ttfamily\small,
	language=[LaTeX]TeX,
	tabsize=2,
	keywordstyle=\ttfamily\small,
}
\end{lstlisting}

\chapter{Troubleshooting}
	\section{Mik\TeX}
		Mik\TeX{} ist eine Paketverwaltung ähnlich eines Appstores, die im Hintergrund dafür sorgt, dass alle Pakete die mit dem Befehl \lstinline|\usepackage{PACKAGE}| eingebunden werden auch tatsächlich installiert sind. Wenn ein Paket nicht installiert ist wird dieses automatisch aus dem Internet im Hintergrund heruntergeladen. Vergisst man bei der Installation bei der Option \emph{Install packages on-the-fly} statt \colorbox{red}{\emph{Ask me first}} \colorbox{green}{\emph{Yes}} zu wählen, kommt beim Erstellen eines \LaTeX{} Dokuments ein Popup, das nach zu installierenden Paketen fragt (siehe Abbildung~\ref{fig:miktex:autoinstall}). Um dies zu Umgehen muss Mik\TeX{} mit der richtigen Option neu installiert werden. 
		
		\begin{figure}[htbp]
			\centering
			\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/autoinstall}
			\caption{\textbf{Mik\TeX{} Popup, wenn neue Pakete installiert werden sollen.} Um dies zu Umgehen muss Mik\TeX{}  mit den Optionen aus Abbildung~\ref{fig:miktex:install} neu installiert werden. Ein entfernen des Häkchens reicht nicht aus, da so trotzdem für jedes neue Paket Administratorrechte erforderlich sind und ein Popup der Benutzerkontensteuerung bestätigt werden muss.}
			\label{fig:miktex:autoinstall}
		\end{figure}
	
	\section{Generelle Probleme}
		Es gilt: Google ist der beste Freund des Programmierers! Die meisten Probleme beim Einstieg in \LaTeX{} haben bereits andere gehabt und es gibt Lösungen für sie im Internet zu finden. Man sollte sich auch stets die Fehlermeldung durchlesen, sie gibt oft wichtige Hinweise zur Behebung eines Fehlers. Manche Probleme sind erst durch das wiederholte Erstellen des Dokuments behoben. Beispielsweise werden Verweise erst durch zweimaliges Erstellen des Dokuments richtig aktualisiert.
		
		Manche Probleme -insbesondere in Verbindung mit Zitaten und Bib\TeX{}- kann man beheben, indem man TeXstudio schließt und die \lstinline|.aux .bbl .blg .log .out .pdf .synctex.gz und .toc| Dateien im Projektverzeichnis löscht. Wenn dann TeXstudio wieder gestartet wird und man das Dokument mit F5 erzeugt, werden die Dateien wieder angelegt und das Problem kann behoben sein.
		
		\begin{table}[htbp]
			\caption{\textbf{Häufige Fehlerquellen} }
			\label{tab:app:troubleshooting}
			\centering
			\begin{tabular}{p{0.2\textwidth}p{0.7\textwidth}}
				\toprule
%				{\textbf{}} & {\textbf{Problem}} \\
%				\midrule
				Dokument & Zu viele/wenige Klammern\\
				& \LaTeX{}-Steuerzeichen (\%, \&, \textbackslash, \{…\}, \$, \#, \^{},  	\_, \textasciitilde{}) nicht korrekt mit einem Backslash escaped\\
				&\\
				& Zeichen aus Mathematikumgebungen im normalen Text verwendet\\
				&\\
				& Umgebungsgrenzen nicht eingehalten\\
				&\\
				& Wenn trotz \lstinline|\emergencystretch| Zeilen überlaufen oder nicht voll genug sind, muss man versuchen den Satz umzustellen bis die Zeile nicht mehr überläuft.\\
				&\\
				&Label müssen eindeutig sein und einmalig im Dokument sein\\
				&\\
				&Die Dokumentenklasse darf nur einmal im Dokument gesetzt werden, ebenso wie die Umgebung \lstinline|document|.\\
				&\\
				
				Pakete & \lstinline|dnaseq| vor \lstinline|texshade| vor \lstinline|mhchem| vor \lstinline|graphix| einbinden\\
				&\\
				& \lstinline|hyperref| vor \lstinline|scrhack| zuletzt einbinden\\
				&\\
				& Pakete auskommentieren um Fehler einzugrenzen!\\
				&\\
				
				Tabellen & Zu viele/wenige \& oder \textbackslash\textbackslash\\
				&\\
				& Zu viele/wenige Spalten definiert\\
				&\\
				& Bei SI-Werten das \lstinline|table-format| nicht korrekt gesetzt\\
				&\\
				& Bei SI-Werten Text ohne geschweifte Klammern in der Überschrift gesetzt\\
				&\\
				
				Abbildungen & Dateinamen mit Leerzeichen\\
				&\\
				& Pfad nicht richtig, \LaTeX{} sucht relative Pfade vom Ordner des Wurzeldokuments aus\\
				&\\
				
				Quellen & TeXstudio schließen, alle Dateien außer mit Endung \lstinline|.tex| im Wurzelverzeichnis entfernen, dann TeXstudio wieder starten und Dokument erstellen.\\
				&\\
				& Die Felder \emph{Autor, Titel, Zeitschrift, Jahrgang, Jahr, Heftnummer und Seite} sind \emph{zwingend} notwendig! Ohne sie bricht \LaTeX{} mit Fehlern ab!\\
				&\\
				
				
				
				
				\bottomrule
			\end{tabular}
		\end{table}

\chapter{Vorlagen}
	\section{Essay}
		\input{chapter/essay}
	\section{Bachelor und Masterarbeit}
		\input{chapter/bachelor}